陳茂波︰政府經常開支增速快 須更注意長遠承擔能力

財政司長陳茂波在網誌表示，財政預算案的諮詢工作正式展開，考慮到疫情，與不同界別舉行的諮詢會大部份將轉為網上進行。他指，今個年度政府財政赤字超過三千億港元，將是本港歷來赤字規模最大的一年，而在今次經濟下行周期，政府財政儲備消耗的速度非常急促，由年初時相當於23個月的政府開支，急降到僅餘約14個月，而任何經常開支一旦呈複式增長，肯定會對政府財政有深遠影響，政府近年經常開支增速更快，估計2020及21年度會增至接近5000億元，當中還未反映年初行政長官公布的十項民生新措施，包括將兩元乘車優惠的合資格年齡由65歲降至60歲，相關措施一年涉及的額外經常開支達60億元，隨著人口高齡化，相關的額外開支增速會相當快。

已指示各部門人手編制應維持「零增長」 陳茂波指，早前已指出政府開支將進入整固期，在編製下年度預算時，已指示各部門人手編制應維持「零增長」，但會維持積極的財政政策，主要透過工務開支等投資和非經常開支增加需求，緩和經濟調整的壓力。

咁多又係 未來幾年咁多人走

明日大愚多多錢都唔夠用

算唔算係ATM
做一陣 又要加錢

嚟緊幾年賣地收入大減，開支繼續加，

掏空庫房後，香港人就冇say，要靠大陸

利益輸送仲好意思出黎講廢話

普通打工仔失禁 NPL 高收入人士移民 商家蝕錢 稅收大減
明日大愚 綜援支出大增
加速 加速

劏房波寧願起明日大愚都唔拎d錢出黎請多d人降低失業率

將香港變晒劏房囉

中共就係要榨乾香港

幾時話比大家知國安開支？

岩岩批左 5億

冇錢又倒錢落海

冇架啦 香港人走得嘅都走，搵支那新移民交稅俾你啦

洗錢個時話唔影響
洗完先同你講話洗多左以後慳d 洗
屌你老母我老母呃家用都唔撚會咁講啦

佢係咪講緊條限速動車鐵路？

燒錢進貢繼續gogogo

keep住一蚊交稅/交租/交水費/交差餉

公務員wfh 8折出糧唔得？

5.5 億碎錢嚟姐

高鐵有辦你睇啦

早就應該要啦，好似考牌官wfh根本冇嘢做，仲有得出足糧真係on9

班廢人公務員咁高人工

除咗professional grade 其他人都冇咩value

問中國拎囉你老母宗主國呀嗎

但明日大愚又話財政穩健，點呀？

D錢用哂去養狗
但金融地位又收緊皮